紅酒白酒討論區(2) 新手老手同樂區

歡迎所有對紅酒/白酒/汽酒有興趣的人入黎討論

留個靚名等睇情人節酒單

最緊要酒標靚有得打卡

少d，新世界多畫，舊就多數係字好難靚

標準答案calon segur

梗係檳啦
紅酒唔係條條女都飲到
要紅嘅買賣rose 檳咪得
如果條女冇飲開嘅咁Dom 都夠做

今日飲檳

情人節最緊要帶dom

呢幾日飲酒好飲倒水咁...
最驚喜係支pavillon blanc margaux 12, 非常好味
仲有支sassicaia2016, 而家啱飲，好有規模，性價比高

Sassicaia抵飲？呢度好多有錢人

連登仔出名有錢

有支sassicaia 10放左係cellar

呢個真係標準答案

搵個機會開咗佢，唔會失望

有支sassicaia 15唔知要等到幾時

無計啦
成個故事夠浪漫

新手飲penfold red wine 都覺得唔錯 有冇其他介紹

記唔記得penfold邊枝red wine？你俾多啲資料可能啲師兄俾到介紹（well，最好有埋你嘅budget，連登仔有錢起上嚟連自己都驚）

飲bin幾

係尤其睇咗神之水滴
不過我未飲過

各位 急求幫忙
情人節酒單 白酒有冇推薦 女仔易入口
唔該晒大家

係bin 2 Shiraz budget 300 樓下啦 唔該師兄

Bin 2 同埋$200兩支嗰啲都飲過 唔記得咗咩名

正牌呢口價又未必要飲佢
副牌就OK

標準答案係Gewürztraminer, 德國Resiling同Moscato

啱啱喺超市搵唔到 請問邊度買到

正牌既話
如果係想試Saint-Estèphe就值得一試
情人節酒就不了

如果係澳洲shiraz又易買又抵飲，我上次試過19 crimes shiraz 2019，seven仔買到，特價時百幾蚊兩枝。我唔係好識寫tasting notes。印象中大約係一啲black fruit味，少少甜甜哋感覺。

女朋友飲到口都歪

日經答案，召喚樓豬置頂

一杯moscato 再一杯moscato
你教我講冰島語如果問好
由歌賦街飲到去下亞厘畢道
只是moscato 未能亂我腳步

真係咁好飲?

利申: 少飲白酒

變做grappa好啲

呢支好嘢嚟！

原來櫃有支09，無錯好過02, 但都係淡口，香都唔係過千級數，比師兄支CH屌打

尋日情人節飲咗呢兩支

隻Bordeaux Blanc真心唔錯，但我prefer Talbot白多啲，抵飲勁多。

試過carbonnieux白？

想問下2k budget CM 有冇咩推介

暫時睇岩Jacques Frederic Mugnier 村酒

最近菠蘿雞飲左杯vougeraie 支Bonnes mares 14可以，好似千幾。如果你當佢chambolle...

JFM CM算相對合理價

laroze 一時時撞手神

幾鍾意tremblay不過飲唔起

vouge以前有支1er cru幾塊溝嘅唔知而家有無出，好似2000左右，係飲到吓Chambolle味既

小飲cm因為就係唔鍾意條村比幾個大佬玩晒。但衰在roumier係有d料到嘅...

Thx 巴打
G. Roumier CM village 幾好 不過如果係17會唔會太新

定係13/14岩時間飲d

上次飲過支Dujac CM village 好吸引 所以想追埋advance d既CM

值唔值得加多1k 飲 Joseph Drouhin Amoureuses

原來1001 左，入黎報個到先

groffier好飲咩？以前好甜

groffier既Amoureuses太甜，反而佢其他cm岩口味d

多謝師兄指教，就係飲過佢愛侶田之後無掂過，甜到好似新世界咁。

真係好鍾意Chambolle冇計，但愛侶都過萬實在離地。產量太細

醒起飲過天地人愛侶田，相當唔錯，唔知價。

睇中個支千尾

btw CM 1er 除左愛侶仲有邊塊田課得過

其他cm我都覺得可以，連14年咁多雨水我都試過 但都係好甜. 其他你都可以飲得出佢d果味，groffier枝愛侶都唔知點整. 反而佢枝bonnes mares仲好，全部就佢bonnes marea最岩我口味

一定要1er 基本無選擇

La Combe d’Orveau ？

支支起碼2千尾

如果我想要支feminine d 既
Romanee Saint Vivant GC 會唔會係alternative?

Cm點可以唔講roumier(georges)

2000點講 roumier 呀老友

加幾百
買少支普通村
有時目標真係要明確
飲得多唔係唔好
但有d山真係要爬爬佢

支持一步到位打武神

其實rully擺舊會陰到人係CM（利申試過）

個人意見，你飲下pm/cm就會想戒moscato

試左759呢支Hidalgo Castilla Reserva又幾正喎

要咁多做乜
冇飲過98，95幾好，拍得住96。

wine search好似有喎，再唔係搵歐洲寄。不過到講要坐返2個月穩陣。

Les fuees ?

新手留下名先

鍾意飲德國野，呢款都叫正架la

遲左見到，不過平時飲多的德國 riesling, 有甜有唔甜，學下少少一定幫到你。
通常off dry style 既german reisling 都會低少少酒精既,甜既去到7.5% 酒精都有，唔多覺酒精味，which is 唔飲開酒既人都會易接受

btw,而家飲飲下，其他white grape
other than chardonnay 其實仲精彩,，最近就試下的pinot gris ,pinot blanc, 好耐冇買white burgundy 了

我上網睇話佢唔太似傳統CM風格

唔知堅定流

有興趣bur 既巴打可以睇下呢個website

佢介紹每一個村既1 er cru 有咩酒莊值得試同埋佢地大概既風格

CM 咁多塊田，可能每塊田都有佢 characters 呢，田都有傳統風格？
咁bonne mares 係msd果邊個一part 咪唔傳統？

759呢排痴左線
買2送1

新手最近試咗cloudy bay SB,即刻入咗白酒坑一直覺得白酒得個酸字原來唔係。
想問下有冇類近cloudy bay風格嘅酒可以推介俾小弟

可以試unoaked嘅白酒，一般較light bodied同refreshing. 除咗SB可以試:

Riesling - 推介M&S有一枝叫STEPP唔錯
Gruner veltliner
Pinot grigio
Albarino
法國Loire Valley SB: 可以試label上寫住sancerre或pouilly fume, 基本上冇伏
Chablis (法國burgundy用100% chardonnay做嘅白酒, 一般unoaked, 但acidity較高)

開頭可以搵d大間試下，bbr frw 呢d香港有office仲方便。其實一般Winesearcher搵到既都OK，用credit card找數有得跟好少走你。反正要寄，最好避免美國澳州。
歐洲好多merchant唔識走VAT, 英國一般賣in bond姐係未打稅，等於八折。

當你買買吓，d sales轉咗公司，帶埋你contact走，慢慢就會比佢哋炸爆你email，到時你就唔會喺香港買酒。

邊間好真係睇sales，通常好deal都係買熟咗佢私底下send過嚟，直接cut埋佢公司嗰水，有d直接做埋艇仔，自己冇公司無坐貨直接搵你，不過風險最高，同埋好老實，你有時都要幫佢食下垃圾。所以識定d餐廳老闆好重要。

新手想問其實點解酒要oak佢？我指額外加oak chip咁
飲酒唔係應該入返天然葡萄嘅味道？

NZ 既酒都好易明白,佢地的SB character 好出, 可以試多的唔同既莊比較下, 少伏, 同埋飲下他就唔會試cloudy bay 了, 因為好多更好
chardonnay, SB, riesling,同pinot 都可以
可試. Villa Maria , Dog Point, Craggy Range , Neudorf, Ata Rangi, Felton Road , Kumeu River (佢既chardonnay 做得好).

點睇 lynch bach 隻副牌?
之前2016 年 $5xx 想入手

其實都係wine making option嘅一種

多數自帶香氣同flavour嘅葡萄都唔會用木桶，例如 Savignon blanc , torrontes , Riesling 呢啲，
但Chardonnay，Semilion 呢類葡萄嘅香氣冇上面嗰啲咁勁，所以大部份都要用木桶，甚至做MLF 去增加個味道同Body

紅酒都係有啲唔同，會落桶嘅就係想增加flavour，所以都係貴酒為主，唔落桶嘅就係想快啲賣到錢，所以都係平酒為主，不過呢啲平酒多數喺當地賣錢，好少會出口

講到尾，Wine 都只不過係一種賣錢嘅產品，造酒嘅會有唔同嘅Style去迎合各種消費者

繼續賣廣告

香港人和你drunk🍷🍷

志在各酒友有個平台可以互相分享手中佳釀🍷
👇Link👇

痴線，sales要馬你唔係你溝sales架嘛。

95啦

師兄理性消費者

我其實好怕依家新派白酒成日標榜stainless steel唔落桶好鬼“純粹”。當然開拓藍海無可口非，但係太偏鋒有時飲得好辛苦。

其實以90年代前好多Chablis都好肯落桶，神水話raveneau唔配蠔，00以前係，新年份不知幾酸幾配

Chablis依家愈用愈少，講到尾都係商業考慮。好多critic認為chablis“應該”唔落桶，慢慢酒莊就回應市場。更加重要既原因（其中一個莊主飲大咗爆）因為靚桶太貴，chablis個價唔可能同puligny meursault搶。以今日cost計，好d嘅除開要成10euro一支，chablis點用。

木桶就算唔攞味，作為容許受控氧化儲存都令支酒易飲好多。孖雞呀婆新酒都飲到，得益木桶氧化唔少。

葡萄酒不外乎“酸香礦果力”，桶可以影響香（木桶味）同力（丹寧高低/氧化程度）甚至減酸，想攞一個點既平衡就睇酒莊想點調教。不過葡萄唔靚，酸果礦低，如果唔減yield，再落新桶好多時受唔住，得個肥字就變成所謂美國味。

講開melo, 呢篇野值得睇睇，顛覆咗我固有觀念 = Malolactic Fermentation Doesn’t Always Create “Buttery” Aromas

所以為做而做，或者跟風去做既酒我都唔會飲，佢哋根本唔知自己做緊咩，有人每年睇葡萄用自己方法去就提子，有人每年只係按步驟重複每一年會做既嘢 做垃圾

我以前好鍾意飲Chablis，呢十年好似無乜飲過好。唔知係年紀大定係佢變咗。

年紀越大就越唔想飲咁咸
平時食野都唔敢食咁咸嘅野

BM成塊都唔當CM

ching指風格上？

無咩好當唔當，CM等於法國紅酒，BM就係bur，一樣信仰，味道係獨一無二無得取代. 只會係bm飲到有cm既味道，但無可能係任何一枝cm飲到bm既味道. 個個都話唔鍾意酸，其實酸先最值錢. 每枝貴酒都係靠自己獨特既酸味先跑贏其他酒

得musigny 係cm,除非唔係

冇錯，其實大部分紅酒都有做MLF for stablilization，但係唔會出buttery味。第一次知道係果時喺酒莊做短期工叫莊主教我，當然佢冇太深入去講解啲化學嘢。

邊間食水咁深
Echo lynch bach 應該唔使咁貴
3百尾到4百中左右
其他年份應該再平D

過年前喺「側田」睇到
聽到5字頭有啲卻步

師兄讀oneology?

大部份既紅波副牌都可以慳番，質數差好多，買番差不多價錢既其他既正牌仲好。

我都聽好多大佬都話飲副牌不如飲其他莊

Second wine要揀黎飲，唔係見到first wine出名就買
而好飲嘅second wine有Croix Beaucaillou同Clos du Marquis
Bordeaux以外就Valbuena 5（Vega Sicilia）
以前Les forts de latour都好（其實依家都唔錯），不過俾人炒高曬所以唔抵飲
飲過災難級嘅second wine就LMHB

是日新同樂family gathering
雖則2013 young 咗啲
但係四百零一支黎講冇投訴
仲有少少salinity/bitterness

指甲好長

偷步dinner？

Valbuena 5 真係好飲到癲...第一次試完即刻買支 unico 鎮住個酒櫃

酒莊既靚田，好既提子，多數都做哂1st wine，用新桶多的，oak aging 都耐的, 2nd wine 可以話係第二樣酒來，blend 同1st wine 完全唔同，提子用新樹， 又唔係十分平，物值好多都好低，中伏太多，無謂亂試。
好既2nd 真係少數。
Latour 果支2nd 都唔係同1st wine 同一塊田，不過有心做，質數係高既，價錢值唔值就見人見智

未試過﹐有機會試吓。

唔係，只係太鍾意酒，去過法國搵酒莊做harvester，順面學吓啲做酒knowledge，讀WSET時又易入腦啲啫。

Valbuena 5係好飲，但個價錢好尷尬。
有多啲錢嘅，會追Unico，好似我呢啲好精打細算嘅窮L，會買Alion，Vega入面賣得最慢嘅係Valbuena 5。

利申：以前睇過呢隻brand

我都買咗兩支出生年份嘅Unico，有特別日子攞出黎飲

asc朋友？

講開西班牙，有冇人知呢支係咩黎?
有幸飲過一次，但上網完全搵唔到資料
淨係知佢係 Pingus 個winemaker

有冇人影酒樽都會驚影到自己個樣出黎

成日都係咁

通常我會專登cut 咗上半part 反光位佢

可以自己google translate，似係Peter Sisseck幫一個西班牙出名酒舖Vila Viniteca 75週年出嘅酒（應該係2007），全球1200支

愛侶都係cm

開咗一陣
白花/citrus 味弱啲
偏向nutty/buttery

2016 white bur 依家飲果味都係差少少, 之前飲Jadot PM 1er clos de la garenne (magenta) 都係咁, 但都有少少minty, 算complex嘅

有啲surprised 放咗兩個鐘個味道都係冇咩分別
比較flat

新年送禮想買紅酒
男友屋企飲開，我咩都唔識
有冇咩得禮紅酒推介，3至4百蚊budget

放咗四個幾鐘最好飲係而家
啲白花香出返啲

有無見過佢飲過咩
La Rioja Alta 904 可以諗下，我覺得幾抵
波爾多就Chateau Chasse Spleen, Branaire Ducru都算唔錯

咁young 啲果都咁弱
2016 係montrachet 災難年但冇諗過咁差

支持下澳洲酒
買支 John Duval Eligo 4百尾左右
John Duval 係 Penfords 既首席釀酒師

一千銀咁就冇咗
希望今日支PYCM cm 1er cru Les baudines 2010 會生生性性

明顯地比較重minerality
好似有種火石味
啱啱開花果味已經比尋日支pm Le Cailleret 出
冇咁buttery

見啲人成日講pycm嘅trademark 就係reduction
咁係咪好過montille多多聲

呢個真

買咗兩支紅酒
照舊係問佢攞建議
佢問我有冇variety preference
我話冇所謂
結果兩支都係美國

160hkd each

印象中你未飲過Pinot Noir？
襯呢個機會試下

之前飲咗枝NZ嘅pinot noir，佢比較深色，味道亦唔似之前飲比較light body的pilot noir。網上睇有人形容佢係dark fruit pinot。

我想問係氣候？製法？定係桶嘅影響？

仲有土壤，簡單啲講係Terroir，你呢支酒咁新，應該冇乜點落木桶，所以影響唔大。

如果佢style係深色亦重啲body，估計佢maceration會比較長。

多謝指教！
maceration係咪即係”浸皮”？

咦原來係
不過其實唔太飲得出分別

係呀，其實除咗浸皮，仲有好多方法。

忽然醒起之前飲過by the glass唔錯，果味當然冇NZ SB咁出，但複雜程度高好多，可以一試

依家用開乜杯？

唔係原po
但我用開威杯

咁一定要買啦

香港有無木村酒杯賣？日本買過，平靚正，打爛咗....

用開木村硝子ピッコロ同riedel無梗既大吟釀

我都係係日本買的、唔知香港有冇得賣...
其實用木村飲清酒我係收哂貨咁制、但因為隻腳太短所以飲白酒/紅酒既時候硬係覺得怪怪地

頂老花睇錯

屋企用木村好好呀，香港邊度有得買？

短好呀，冇咁易爛

riedel 大吟釀夠做
唔使買
我平時飲呢啲直頭用酒展送嗰啲lucaris 就算

無梗

係呀不過new world 好難講

浸皮又得，落多啲press wine 又得
甚至Blend 左其他grape variety又得
因為nz 酒 label Pinot noir 只係代表佢有85%或以上係Pinot Noir，其他嗰15 ％係乜佢唔會講

Riedel O 都係無梗架，拎杯口浪就得

咁狗
我以為100%

只覺得用冇梗杯黎搖杯成件事好奇怪

美國酒仲癲呀
不過去到靚酒級就好少搞呢啲痴線野嘅

咁買啦
我最近都入左隻ridel winewings Chardonnay兩舊幾

其實winewings好唔好用？我見佢個樣好似好反常識咁

木村已經贏市面大部分$300，唔係Zelto bur應該冇乜大感覺

咁我都好好點練下點用短梗杯搖杯、等發左達之黎再試zalto啦

酒飲一時，杯用一世

我平時都係飲開d平價Riesling，Sauvignon Blanc,Chardonnay
Bur杯應該就唔岩我用嫁啦

其實個Sales 都好有心
幫你搵兩支風格完全唔同既酒比你試
紅 Label 嗰支 Cab Shiraz Malbec blend 應該會係成熟黑果，高酒精重單寧 Full body 既野
另一支 Pinot Noir 應該係紅果為主，Body 同單寧都傾向薄身

下次應該會叫佢推薦non 美國

恭喜，咩價位？

熟晒啱啱好飲得

NZ既Gibbston Valley pinot noir o唔ok
仲有冇central otago既推介?

幾日前執左支大金杯大牙擦蘇2004，all in 2300落樓

幾日前idealwine執左支大金杯大牙擦蘇2004，all in 2300落樓

平喎

新手學人飲酒

岩岩最近同朋友飲完依三支
想睇下有無邊位師兄試過？
想留名學野點評價🙈🙈

比起另外兩支 個人覺得Mud House唔係好岩口味🤔
好重草青/fresh味 唔知係咪我唔識飲呢 🙈🙈

錯喇. 你係識飲先飲到草青味
Sauvignon Blanc 既特性就係草青味. 薄身高酸度. 尤其是你嗰支New Zealand 既就更加

另外嗰兩支Chardonnay 相對會冇咁酸同圓潤啲. 咁你自己覺得另外兩支有咩分別?

LOS 果支比另外果支甜啲？有水果味啲？
但我唔知係咪開完 放雪櫃分幾日飲 所以酒精揮發左少少？

因為另一支我就一晚飲晒
感覺係比LOS清新啲 Light啲
但唔係mud house既草青味
同埋飲落就有微微既酒精味 所以好似LOS較岩口味😅

求賜教🙏🏻

無咩特別 佢既價錢你可以試其他les suchots都唔洗試佢

都好接近喇

Los Vascos 係智利酒，即係新世界，大部份個果實成熟度都會高啲，所以飲落啲果係熟啲，好似熟晒既水蜜桃甚至菠蘿之類咁，而且呢支全程用晒不鏽鋼桶釀造而且唔使熟成直接推出市場，照道理飲落會比較清新啲，不過可能果味太出太熟，令你覺得呢支冇咁清新

Cibadies 就南法酒，舊世界，法國酒本身都追求聞香同入口之間既平衡，唔會好似新世界咁一入口就爆，所以你會覺得唔似另一支咁甜，同埋佢應該有經過橡木桶熟成，所以除左西柚，檸檬呢啲果香外仲多DD 雲尼拿咁既味。如果你覺得佢比起LOS light 啲又多少少酒精味，可能係因為個service temperature 太凍喇

呢三支酒其實都揀得幾好..因為三支風格都幾唔同..好容易試得出自己口味係點

多謝賜教 🙏🏻
黎緊諗緊再下唔同既白酒 希望搵到岩自己既系列😊😊

一千蚊budget想問有邊個莊性價比高值得一試？
方間多數sell靚次佰，單雙人舞，龍船

兩枝都越飲越鐘意
明明一開頭真係覺得一般貨色

Leoville Poyferre, Pontet Canet, Duhart Milon, Gruaud Larose

平d就giscours, malescot st exupery, gpl

一定要法國嗎？性價比高可以試其他國家senade sena 都好唔錯，意大利就 sandrone barolo。

智利 sena

單公抵過雙公
寶卡龍都唔錯

90年代波低水，1000應該好多野飲

pontet 90年代如果鍾意優雅style幾抵，又未重口味，又唔貴。

平一半有多
想問下龍船係咪真係值得試? 我未試過
D人講到佢比3級甚至2級更好

100年前用當時價錢分grade，如果信呢個system咪自己直接用今日個價分囉

咁$500-$1500 Grand cru邊支試下過?

有1500 budget 就試Cos d’estournel, 舊montrose, leoville lascases.

優雅黎講飲過89 brane cantenac, classic margrux style 新年份未飲過，不過聽人講冇咁受RP 影響而有太大變化

龍船就新舊都飲過下，冇咩特別，差唔多價位我寧願飲leoville poyferre.

感激
都係想睇下邊支性價比高，送禮同自用都開心啲

CdG 正

買埋GE la

btw, 小心美國澳州貨，起碼打7折，both price and quality

GE同Richebourg都有落bid, 睇下好唔好彩底價買到
美國貨送到嚟香港差唔到環遊世界一圈，質素實打7折....

rvs>~r>ge>>e

r同rsv好接近，睇年，rsv感覺地少少, R感覺花少少

GE 同 E 唔洗比，一定GE. 除非想早飲。誇張講，GE同E直頭有d次似波嘅1st wine 2nd wine感覺。

以價計入門我會飲GE

但30K緊係直接LT le，唔差過RC好多

我一支都未飲過，但想飲嘅次序同你一樣

30k買到14年嘅LT，上面位師兄可以去wine searcher睇

LT > RC > RSV/R > GE > E/C > DB
新年份嘅drc真係唔覺有“差年”，04 08而家好好飲，開放過02，仲要平一截。
值唔值就見仁見智啦，肯比貴幾十%咁你可以買05LT。再上就99，飲過最神嘅酒之一，但仍然係太早飲。

巴打唔好介意我咁講，你未飲過VR但一嚟就drc其實真係好浪費，雖然話呢啲酒你比個唔識飲嘅佢都會覺得好飲，但有好多details我覺得係你要飲過好多酒先明白到佢嘅好。10k嘅VR其實已經飲到好頂級嘅味。

其實最最最合理，第一次飲DRC，豪少少join dinner 。

有比較先感受到偉大（或者其實無想像中咁偉大）

high five on LT>RC

但我相信毒JJ兄都飲好多正VR

不過30k真係4/5支top VR, 唔輸DRC 都買到

btw...最近飲係96LT....飲足6個鐘....真是除咗RC la Romanee 或者cros paratoux, 好難想像有得比既VR...甚至bur...甚至among all red. (利申仇富撚歧視musigny)

sorry 真係無留意好耐，但以前大幾間酒商/拍賣行成日都搞。sales要交人頭,留下email就會有人撩你架啦。

不過當然要等疫情後。

搵張18年嘅你睇睇

點形容一枝酒好飲
我除咗"好飲"之外就冇
同埋真係唔識用咩水果黎形容酒

唔細分就，紅果，黑果， 士多啤梨係紅，西梅係黑.
其實係按餘韻酸味區分比較明顯.
再係呢個基礎上分 乾紅果/乾黑果.
之後就係留係口裡面既味道 係香料味啊 定甜味.
按你自己熟悉既味道去形容

點之為好酒，根據以下條件為首：
1. Complexity
2. Intensity
3. Aftertaste

Complexity即愈多唔同嘅味愈好，而味道嘅spectrum都有分別。即係一款酒有青蘋果、檸檬、橙同番石榴嘅酒，唔會好過一款有青蘋果、花香、奶油同礦物味，因為前者只得果香。

另外，一支複雜性高、但中等濃度嘅酒，會比濃度高而味道單一嘅酒好。

再之後睇tannin係咪成熟，同埋ageing potential，仲有typicity。

職業需要/有錢/有心機可以買套le mei du vin玩吓, 我就覺得“標準”同我認知幾唔同（好似所謂caramel就咁聞原來係益力多味）

飲家，自己聞到乜咪乜囉，冇對錯㗎

有d好typical基本上一定有，你可以搵支試下

Riesling gasoline
nz sauvignon blanc 貓尿
Chablis 粉筆
重丹寧紅酒 皮革味 （哩個有科學根據）

bur/rhone/babaresco出到屎味我就會好開心（認真）

le nez du vin

大陣膠味係咪皮革味

試過飲pinot noir係燒cd味 唔知咩來

未燒過CD係咪aa膠咁

想問巴打們你哋係邊度買酒?
想試吓支La Spinetta Moscato d'Asti
但都係得online shop 冇啲實體店
有冇巴打可以推薦幾間鋪頭嚟 thanks

屎味正啊

之前喺ching嘅ig睇咗呢個post
以為淨係愈多味就愈複雜....
不過對我呢d新手嚟講都夠

低濃度時侯係花
高濃度時候係屎
睇你要快定要屎

可能都似aa膠
Aa膠又refer咩味

我響wine casa hk買，$160支
另外myiceller 都有差唔多價錢
都係online store, 我去開嘅實體店都冇賣

hi 鍾意飲酒絲報到
請問你哋有冇試過喺bbr/ corney & barrow開戶口同sales買酒？
呢排心思思想開返個account

多謝師兄分享，可唔可以推介一下唔同價位嘅vr？

低端入門白酒

快d飲完出TN please~

唔識寫白酒既tn

點低端啊，今年最hi白酒就係佢啦，80%俾日本買曬，美國得2%. 日本人d眼光真係不得了
佢既champlots同remilly都好好飲. 呢一年佢稱霸曬日本所有高價壽司鋪既meun.

Remily同Champlots尼d premier cru另計啦
尼支agrillers應該係同Gilles Bouton 入面最平果支....

好飲唔好飲都係TN呀
邊度入手？

新手想問TN係咩？

tasting note 倉好似佢00年前d remilly, 搞到我又想call出嚟試下

可否請教吓，東京街鋪有冇Domaine Mie Ikeno蹤影？ 同埋如果去東京邊度買/飲Wine好？

多謝

Ikeno想原價買到現價係冇咩可能.......
至於東京有咩好地方買/飲wine、因為我以前都係飲開日本酒居多（因為平）、最近先開始慢慢飲下白酒、所以我都唔係好清楚

信濃屋d威真係好正

結論 鐘意紅色個支多啲
pinot noir 好似太淡味

飲完覺得呢隻好好飲 但周圍搵過都好似得Watson Wine先有得賣
而家仲要無折 558對我呢啲新手黎講有少少貴
想問下巴打有無平啲既source可以買到
又或者有無平啲又口味相近既介紹

之前喺enoteca買咗三枝裝嘅福袋
其中一枝係NZ嘅Chardonnay

我想問點先知道佢有冇落過桶？

我飲就酸酸哋有少少甜，一約係有啲citrus（可能係酸嘅感覺？唔係好適分辨）我9估係冇落桶的

師兄上次介紹嘅orin swift mercury head 好正
放半個鐘黑果香已經散發出嚟
口感好強，好muscular, 每一口都有好強烈嘅存在感
配美式燒烤非常夾

由於太快飲晒，另外開咗支opus one overture
非常失望
香氣好濃黑果
但aftertaste有極濃嘅血腥味，個個都怕咗

同一價位owrin swift好太多

補充一下：由於實在太奇怪，再開多一支overture試，個味完全唔同，好正常，冇咗個血腥味
所以個差距好可能係第一支之前個保存狀態有問題

覺得根本好過人口味
不過通常吹得勁果啲都好易中伏
由其啲專業人士吹果啲

基本上自己買多啲試多啲先知道自己喜歡邊隻
聽人吹基本上只係可以參考下
但最主要係試不同地區地方先知自己喜歡咩味道

咁多地方真係有排試

之前喺online wine shop 見過
$4xx
好似係 cellar door wine hk

正常如果無寫unoak就係一定落桶

呢個practice 係chardonnay係咁？定大部份酒都係咁？ 謝謝

mercury head 16定17？ 恭喜你 美國酒你試完啦 其他可以skip
你再上 就要screaming eagla， 但佢唔會好驚喜，同meecury head 差唔多特色，多左份法國酒既感覺
完全唔值

大部分都係咁，如果unoak多數label就寫明. 澳洲最近好多莊都用不鏽鋼桶冷萃，唔落桶 但age既時間一樣.理由係話提子夠靚 唔需要其他木既風味影響提子本身既味道. 女仔可能會鍾意飲d，多數女仔都唔鍾意oak味.

今日開左支紅酒
醒唔醒都有陣苦味, 好難飲
係支野本身係咁定變左壞?

唔該巴打

呢個問題可能得你自己答到， 酒有苦味係正常，新酒既丹寧未經過長時間氧化就會苦， 但時間耐佢就會變得順，咁你想知枝酒有無壞，你自己睇啦，如果你話枝酒係17-19既咁苦係好正常，如果0幾9幾既苦就無咩可能.
你仲要睇買你自己係邊度 然後買邊度既酒
法國通常無會有問題. 西班牙 義大利 智利 牙根廷酒運輸真係好差，d人做嘢太hea. d酒放係機場外面曬幾個鐘 咩都死

真心第一次係呢隻味
如果平時飲開果D係17-19既咁苦, 呢支應該差不多25-30
其他我都明有單寧係苦苦地, 但呢支苦到傻
係波爾多酒來,
呢一支

第一次係Vivino買酒，買咗半打torbreck oldvine, 依家做緊promotion ,再用埋code半價咁濟

師兄點先有code?

有冇code share

First order 20% off 6 bottle : VN-DHARNIDH
15% off 12 bottle : 2021NEW15

我都係上網搵搵下搵到，祝大家買到心儀嘅酒

Thanks bro
睇下有冇咩平酒試

Ching 有咩推薦，小弟初入坑想涉獵多啲唔同款

飲之前有冇食野

冇呀

我都係新手 試左堆波爾多左右岸
而家去緊新世界

新手行入超市幾百枝酒應該點揀酒好
剩係認得d提子品種同大概係咩味

睇價錢然後睇你心情. 入去一個好多選擇既地方 望下有咩特價，如果特價有你想試既提子咪試吓咯，如果有同一隻提子唔同地區出產就買兩枝 可以試吓唔同國家做同一種提子既分別.
心情靚想飲好d就上網睇吓人地分享 按budget搵. 唔想冒險就搵個自己鍾意既提子試唔一樣的酒廠.
飲飲你就搵到屬於你自己既味道

飲飲「吓」

杯係咪預咗會爛

係
但用爛點都好過擺埋一邊發霉

清玻璃碎煩唔煩

醉住清既話都真係幾過癮

飲酒不洗杯. 洗杯不飲酒

我用10幾年日日洗都無爛

經驗是從失敗中總結出黎的

唔係波爾多就一定好酒，反而好多有波爾多之名，但其實係爛酒。
你呢支個appellation係Bordeaux Supérieur，認真講唔會太好，75%以上中伏，不如俾多少少錢，百尾二百已經有支好啲嘅appellation嘅酒。

明白咁用vivino 影相睇rating其實準唔準

未飲過呢個區諗住試下
點知咁既樣

唔可以話無用，但你可以參考吓
因為好個人口味， 舉個例子就係如果你睇d貴酒 全部96-99 100分，但其他好個人. 唔好太信review
寧願自己試多d地區， 有興趣再了解佢地個酒既制度，點分ranking.

唔好意思想問多樣
我有無辦法可以一睇就知枝酒係dry定甜

睇酒精濃度

愈高愈dry?

視乎咩酒同造法
Moscato d'Asti 就一定甜
德國白酒就多數酒精度越低就越甜
但法國Sauternes 啲甜酒就多數12.5% 以上

比個Tips 你: 如果你見到Label 有寫 late harvest 或者 Noble 乜乜嗰啲多數係甜.
德國酒見到個樽頸個foil 係金色就一定係甜

另外提子都係一種hints. 會做甜既白提子有: Riesling, Semillon, Gewurztraminer ..etc 都有機會係甜.
某啲白提子通常唔會做甜 : Chardonnay. Sauvignon Blanc etc.

但如果法國Loire 嗰啲就直接投降...佢真係會唔寫比你知 dry 定 sweet 冇tips 冇路捉

如果想買又唔肯定就直頭上 wine searcher / vivino 搵下有冇寫

係飲家嘅都唔會信rating，但可以睇吓主要有啲咩味。
正如你信唔信openrice啲食評？

講起dry同甜，小弟啱啱出咗條片講呢樣嘢，大家有興趣可以睇吓。

Loire 嘅可以睇label寫乜
Sec = dry
Demi sec = off dry
Doux = sweet

真係要cap低下次買酒留意下先

Bordeaux 左岸酒唔係一個可以比人亂買亂試既產區
列級酒以下印象中真係冇乜邊支好飲
如果想亂買亂試可以諗下澳洲, 阿根廷同意大利會比較friendly 啲

有無link

左岸好多就算列級都伏

列級以下就Chasse Spleen, Gloria比較出名亦唔錯

飲過有d村級medoc同大區Bordeaux 差唔多
會唔會右岸好d?

一q樣

點解咁伏

吹大作，多中國人吹捧，好多中資左
我來來去去都係飲返4個莊 其他莊送都唔要

真，人人都識波爾多紅酒
搞到而家造支垃圾出黎都賣到貴一貴
年中都唔知有幾多人對紅酒有興趣...飲完幾次左岸酒就怕晒
然後錯覺以為紅酒就係咁難飲

其實Bordeaux 預最少幾多budget 先試得過

subscribed

在我而言 Medoc , Graves 同 Pomerol 起碼500 以上
Saint Emilion 最少係Grand Cru classe. 尤其是佢分級每10年review 一次多數穩陣
真係想搵抵飲既Bordeaux 就搵 Fronsac ( 但我多數飲其他國家算 )

單枝買可能$500左右，我清楚自己口味我就每年買佢地preorder新酒，200一枝買10箱. 每年既10月-11月送貨

可能我新手村唔識野
medoc二三百嗰啲幾好飲
反而有次買咗枝03年嘅 好難飲

有好飲都唔出奇，唔係話500 以下一律垃圾
只係呢個 price range 揀 Bordeaux 太多地雷

真, 暫時覺得新世界$100樓下好飲過Bordeaux 同價位 2-3倍

要Bordeaux style 既 $100-200南非都好多bordeaux blend唔錯

如果夾硬要買2-300既Bordeaux, 建議唔好買咁舊, 最好5-8年酒, 同埋靚年eg 15/16

舊果D氧化耐少少唔係仲好飲D咩?

理論上氧化左單寧柔和左，支酒係會好d

不過個人經驗係呢個價位既酒通常未去到單寧柔和個陣果味呢d character 都已經冇曬

你幻想下一支平酒放左幾日個種flat曬同醋既感覺就明

德國酒而家好多region 都有做dry riesling ，金色 capsule同甜唔甜，都冇一定關係，例如Mosel willi schaefer, 佢dry or off dry 都係金色
,另外nahe 既schäfer fröhlich，金色可以係甜（spatlese gold capsule),或者係dry都可以，佢的basic line 既酒就唔用gold。
到最後，大家都係要望下label, 不過德國酒講甜度唔係咁簡單，因為分得好仔細，穩陣係label上寫左trocken or gg 既就一定係dry.

Trockenbeerenauslese

halbtrocken

TBA 係甜，咁halbtroken 係乜呢

其實點解TBA會貴得咁誇張？

10% 造功複雜
10% 德國佬人工高
10% 產量低
70% 市場

通透

講返平酒

挑機post：

白酒唔飲法國，300樓下，擺低一蚊等大家。

義大利antinori 雪花膏（欠酸真係可惜）
同佢

用but杯飲白酒？

檳我都用bur杯，是Q但啦

呢支奧地利 chardonnay (當地叫morillon), fresh,clean, melon, mineral finish, very fragrance,no oak influences, 一飲難忘.
can early drink.

回左係我上一個post

half dry/off-dry

除左halbtrocken,德國仲有隻 off dry 類叫 feinherb ，residual sugar 同halbtrocken 差不多，間中都會係label 上見到

有冇巴打有飲開M&S 啲酒

我見佢唔同區唔同風格都有，佢係咪包起咗世界各地嘅一啲不同酒莊，然後貼自己brand上去？

利申：睇過未買過來飲

紅酒飲落單寧滑
少少甜 唔苦算唔算ok？

O唔ok其實睇個人口味

不過就咁睇你形容都好過好多table wine

有隻一百頭嘅viognier同stepp riesling都ok

係有d spicy
飲落去喉嚨都有啲spicy

99％紅酒都係dry喎，我諗你講有fruit。

我再share多次：

點之為好酒，根據以下條件為首：
1. Complexity
2. Intensity
3. Aftertaste

Complexity即愈多唔同嘅味愈好，而味道嘅spectrum都有分別。即係一款酒有青蘋果、檸檬、橙同番石榴嘅酒，唔會好過一款有青蘋果、花香、奶油同礦物味，因為前者只得果香。

另外，一支複雜性高、但中等濃度嘅酒，會比濃度高而味道單一嘅酒好。

再之後睇tannin係咪成熟，同埋ageing potential，仲有typicity。

但鍾唔鍾意，好個人。

如果吓吓要講到有齊先係好酒 咁全世界加埋80%既酒莊都要關門. 本身酒就係按每個人地區既人口味去分. 一把尺既標準量曬全世界有咩意義
自己鍾意既就係好酒啦
青蘋果、檸檬、橙同番石榴嘅酒對於後生d既人一定比加埋有礦物同丹寧既好
後生既人味蕾無退化，佢哋飲到既係高酸同澀味.
老既會覺得係香酸同甘甜
紅酒岩自己飲就得 唔係聽邊個講或者跟邊個買先係一定靚.
今時今日個個都話要讀紅酒課程 lvl幾lvl幾咁. 好似唔讀過就係全部都唔識貨咁. 係其他酒莊眼中得談笑.

咁好嘅程度都有好多種嘅，我個人嘅接受程度好低，兩三舊水左右嘅酒都已經好足夠，仲成日俾女友話我咁容易滿足。

至於好同鍾意，我覺得可以分開，以自己為例，我一飲到好明顯肉桂味就唔鍾意，但我唔可以斷言話之酒唔好架嘛。特別係做酒嘅人，要適當咁描述之酒，有幾好，點好法，又有咩不足等等，唔可以就咁講自己鍾意唔鍾意。

我認同飲酒最緊要搵到自己啱飲嘅酒，但如果真係新手，呢個過程好漫長。所以有WSET嘅出現，呢樣嘢真係又愛又恨，愛嘅係佢可以好快咁加強你對酒嘅基本知識，亦可以試到好多唔同酒款，吸收知識係開心嘅；
恨嘅係太多人以為讀咗就高人一等，酒嘅世界太大，即使係lv 4，都有好多知識冇cover到，要自己睇，不斷學，咁先係樂趣。

仲有，就係WSET嘅tasting notes好唔sexy亦唔practical，我相信各位飲家唔會喺飲酒時講咩medium body、medium plus flavour intensity等等。

呢樣嘢本身就好矛盾，一個對紅酒有興趣既人要跟呢d所謂既（好酒既特質）跟住買，然後因為發覺唔好飲唔岩自己，然後因為自己經驗不足搞到好似自己問題咁.然後就唔繼續飲紅酒
本身呢d所謂既standard就係搞到新世界既酒一文不值既原因，然後一路sell新世界酒既人又要叫人按standard買酒

好似好多CM fans,
啱啱搵番呢個台灣佬寫得幾有心機

下我有2支喺屋企未飲

小弟有啲唔明白，其實佢嘅syllabus係中肯，亦冇叫你跟住佢買酒，更加冇踩到新世界嘅酒一文不值。會唔會係教果個嘅問題？

可能我語氣重左，我唔係針對你， 只係見到太多有心學既人最後就係俾d所謂既課程lvl搞到好迷茫然後放棄

放心師兄，理性討論，不過我真係認為有時係教師問題，加入好多個人意見去誤導學生。

另外，我識一啲只係lv 2嘅人，佢對酒嘅知識可以俾lv 4更高。我曾經都同人討論過WSET，我會比喻為讀大學，好多人唔讀大學，都可以好成功，賺好多錢，只係讀大學有條路鋪俾你，不過唔係人人啱行。

課程不過係想大家有系統咁慢慢學酒，亦都不過係基本功，而酒海無涯，真係有心學酒既，最難都係要堅持試多的唔同類型既酒，咁先叫學到。 始終唔少人淨係飲法國（親耳聽過），其他地區，尤其係新世界酒，就算你支酒明明好支法國，都唔會想買想試。
如果有人講笑問我學酒飲乜好，我都會講笑答番佢，don't drink Bordeaux n burgundy

無知一問，唔講medium body應該講咩
我係以前唔點飲酒但去咗上堂，上完反而有興趣飲多啲學野
有無啲咩youtube學野推介

或者咁講，冇話唔啱，只係佢好公式化同統一，咁佢係sell systematic approach，但正常情況下，好少會咁講嘢。

例子：This wine is medium body, high acidity, medium tannin…. 支支酒都咁講，其實幾悶吓。
但如果轉一轉︰This wine has a solid body with refreshing and sharp acidity. Its tannic level is significant but soft in nature. 咁樣寫會生動啲，但考試會零分。

又係時候賣吓廣告，小弟個Youtube channel：

我都覺得講medium body, high acidity 呢個玩法幾值得商榷。

如果要玩考試係就玩盡d，酸度口試PH值。要試body就taste residual sugar level, abv。咁都仲有意義。

以酸為例，
飲耐咗酒嘅朋友通常唔會傾支酒酸度高定低（因為真係冇乜意思），反而討論個酸靚唔靚，頭出定尾出，長定短。似酒石酸定乳酸，估吓個酸仲頂到幾多年。有趣味好多。

如果係wine dinner 有人舉手話呢支酒medium acidity其實都幾滑稽。

新酒

左邊ok啊 食飯飲可以配d有黑椒既嘢 會好配

飲過定聽過
btw 左邊240右邊160左右

飲過， 聽講既就唔講啦

最近飲過唔錯既酒
比較特出既澳洲枝anaperenna同兩枝volnay其他都係正正常常咁

右邊支toro 如果你要開就預抖耐少少，最少兩個鐘
toro 造嘅Tempranillo好硬淨

其實咩為之off dry？

科學啲講就係6-20g/L 嘅residual sugar
低過6g/L 味蕾就感受唔到，即係Dry
用返人話就係入口感受到唔明顯嘅甜味
最常見off dry 嘅酒有Amarone
超市美國加洲嘅酒
再簡單啲澳洲酒黃尾袋鼠支Shiraz 都係off dry

同感，近年大手掌成日好似整到支酸梅湯咁
唔知係佢玩biodynamic玩到走火入魔定點

如果係價錢一樣 我會揀13Eugenie grand echezeaux 其實echezeaux同grand echezeaux你要當佢兩枝酒咁睇 佢地既礦物完全唔一樣

我同一批既2017mongeard echezeaux ，grand echezeaux ，richebourg每樣開8枝 echezeaux 同 richebourg 都好死死實實. 係得grand echzeaux叫合格 除左13 16 其他都開曬佢啦 唔值得繼續放
有批上海人同佢合作. 搞搞吓可能呢個莊以後都可以skip

其實off-dry紅真係好難搵到，即使Amarone嘅residual sugar法例上可以去到12g/l，大部份都係2-3 gram，所以都唔太算係off-dry。Yellow Tail就真係冇飲過喇......

Off dry的酒通常會同d的食物pair?

又冇乜關係
不過呢類酒的確係幾襯港式小炒
同埋入口甜甜地咁肯定係新手friendly啲
我自己經常用Amarone去導朋友飲wine

唔會呀
美國啲zinfandel 好多時都做到off dry
當然係講緊超市馬莎嗰堆啦

仲有一個point好tricky，即使酒標上有寫dry，其實糖份可以升到9g，甚至12g。跟據IRF，支Riesling入面嘅糖同酸嘅比例唔超過1，都可以顯示為dry。我喺啱啱出嘅片有講到。所以真係玩死人。

酸梅湯咁

天地人age 唔夠又係酸梅湯
我都瀨過幾鑊

各位前輩巴打，想請教下如果我想報WSET L2，每間academy嘅質素係咪真係一分錢一分貨?

我比較leisure向，唔係想做sommelier

之前跟過wawe 上過WSET L1，因為無比較所以唔知點為之佢教得好，但我聽落又唔係太差

Wawe應該係我搵到最平嘅WSET course，但係其他貴啲係咪就代表錢更加好?

通常讀開邊間就讀邊間
貴同平通常都係有幾多酒比你試, 同幾多堂去決定
當然有部份係特別貴啦
師資呢啲真係撞手神
如果你覺得 level 1 嗰個教你講野都清晰易明既
就搵返佢同 level 2 啦

不過如果你覺得自己基礎都算唔錯..自己平時都有飲下理解下既
一妨試下直上 level 3
我自己覺得 level 2 學到既野同喺出面買本入門書返黎睇既程度差不多
最多都係多少少提子要記下. 印象中未去到產區既 micro-climate

巴打有冇試過貴d既天地人
Eg. Charmes Chambertin Grand Cru

我飲過Marsannay 覺得幾正所以想試貴d
同埋age幾耐到先唔會係酸梅湯

貴野留返比其他師兄講，飲得少
不過飲過大手掌，AF Gros 女人頭，天地人等等好幾個莊2016 年打後嘅村酒同一級田都好酸梅湯。
我唔敢話實係轉緊wine style？還是2016 呢個災難年太大傷害，已知2017 已經係咁，因為2016 落雹打到留比 2017 嘅buds 都死埋，2018 就未飲過

多謝巴打意見
不過我之前都係就咁飲，唔識入面啲理論，所以我自問啲基礎唔係話非常好

我怕突然跳L3會唔會太有衝擊

薄身
香水
Easy drink

lv 3 上年讀完，要花的時間記野，本書成2百幾頁，全部都有機會考，我就有考south Africa, 冇記就玩完，leisure 就可以唔洗la。

考南非咁刺激
我淨係記得有兩個風，名都唔記得

唔想上堂有無咩書推薦

我睇開英文:
Kevin Zraly Windows on the World Complete Wine Course
Wine Folly by Madeline Puckette, Justin Hammack
第一本就多啲產區資料 比較深入
第二本圖畫好靚 哈哈 wine folly個網頁啲資料都好齊全

不過個人覺得學酒係要試
上堂嘅好處係可以一次過試好多同一個地區/品種的酒做比較

jansic Robinson 本 how to taste 入門調理唔錯。

輕鬆睇台灣林裕森我覺得好好，尤其如果你已經唔追求名酒。

香港仲有寫既劉偉民都好睇，有d角度。唔係好似好多酒評咁濟整合資料。

朋友讀緊MW，佢狂屌Wine Folly啲嘢錯，自己睇過吓又唔覺得好多嘢錯，果時考試都有記佢啲map。可能係佢太高level啦～

MW
我道行未夠 未識分啲嘢啱定錯
不過覺得wine folly啲嘢容易睇+明

酒海無涯

我講啲另類啲啦，可以睇漫畫，好多酒友都有聽過「神之水滴」，都有啲嘢學到，但真係太誇了。

另一本貼地好多，叫「女調酒師」，我懷疑個名係譯錯，因為個女主角唔係bartender，而係Sommelier，成本溫書冇講過一杯cocktail囉，但酒嘅知識都有呀。

前排追曬，不過我漫畫王睇有時啲中文譯名係唔知講乜又懶得上網search 翻

呢啲漫畫一睇就想飲酒

我都覺上堂比睇書一定係好啲
尤其有啲酒，好似gamey呢款提子
或者cahors呢類偏門少少嘅區
我諗除咗上堂，我自己平時唔會買嚟飲

我垃圾口, 上堂飲過gamay覺得好易入口好正

飲酒係來enjoy, 既然budget有限又咁多擔心既，不如試下其他平的既酒先, 夾硬買到支貴酒，我經驗係期望越大失望越大。
飲少支drc 冇乜損失，飲到支唔arm你飲，又咁貴既酒，就大損失la, 之後仲要諗支酒點解會咁，不如請我飲仲好la

要穩陣又好飲又開到，我諗drc 未必幫到你，你都飲過下bur ，年份差，唔arm 飲，唔開，真係可以好伏，的舊drc 成日攞去拍賣，variation會有幾大？ 要穩陣可能 petrus 仲幫到你，人地年份太爛真係唔會出酒 。
想慶祝，都係求大家開心，可以諗下另一半鍾意乜？ 香檳？白酒？甜酒？

我都鍾意飲gamay！
之前飲過Marcel Lapierre 支 Cuveé MMXVIII
因為佢淨係靚vintage先會出 所以好好飲 勁complex
beaujolais唔係剩係得nouveau
Lapierre之外 Jean Folliard都可以試吓

提起gamay
HK有無邊間shop會入gamay新酒, 上年好似搵過都唔覺眼有做

Marcel lapierre elegant 好多比起Jean folliard
Jean folliard 好重spice 好唔Gamay

我都係上網買：wineguru (natural wine focussed), wineview
實體店之前喺西環間the fine wine experience見過不過賣得好貴

可能我淨係上堂飲過幾次
飲親果啲都覺得唔鍾意（或者唔啱我口味）
無突登去搵啲高汁啲嘅試

揀cru黎飲
Morgon Fleurie兩個我都幾鐘意
上一支覺得好飲嘅係

用膠既高腳杯有冇分別

返左貨喎

邊支ok?

膠咩shape都好似聞唔到味。

岩先開左黎飲、好正下

Morgon 大隻 Fleurie 花香
兩條村都好正
個人獨愛 cote de brouilly 好鬼死優雅

好似日本多..香港唔太搵到呢個莊

呢枝掂屈仔買任何野加149可以換 fruit同mineral都有，由其mineral component好有burgundy感覺

最近上環有間法國佬舖仔見過。

岩岩call返佢支98 remilly 出黎飲，過peak lu，酸頂唔到佢個礦好舒服，唔會好突出但係又有層次。桶香走晒變咗老酒蜜糖香。

飲完右個支
正正常常
左邊個支要試多幾試

有無朋友係日本？ 叫佢幫你買 日本通街都係

阿婆唔夠高島屋玩架喇
不如揀下其他後起新秀嘅grand cru

係日本嗰間呀，當年阿婆被踢出DRC 嗰陣，高島屋幫左阿婆好多架，所以最齊嘅阿婆都喺晒高島屋

單支都升到你怕

大行買inbond唔deliver自動同你起租，同買股票一樣。得閒login睇下market value開心/傷心吓。

同股票一樣，愈唔信愈升

好平，印象中大概成本10港幣/支/年
一年追一次數，平到無check過單唔記得

sector wise 睇好 bur白
理性覺得bur紅會唔理性繼續升，但萬萬聲唔升真係吓吓自己飲咩

作為消費者，買自己點都會飲（at current price)就實啱。

不過最灰就係未升但係飲晒，之後即刻爆升。

咁又點都談唔上under嘛......

依家飲過$200一支我已經會肉赤。

新酒 160

leflaive, dury ,ente,roulot 都已經升到到好高，係冇的紅bur 升到咁癲，不過都係買唔起

諗起 Jancis Robinson 呢個表可能幫到你

新手買咗支cloudy bay pinot noir
嚇死人， 仲衰過惠康支TK pinot noir

好on9地用出前一丁柚子胡椒配呢支酒突然間覺得好好飲

我收返之前個留言

新手想問下有無啲入門(~$200)既new world紅酒介紹下
想試下shiraz/pinot noir 呢類
最好watson wine有得賣, 見啲網上酒鋪一係要送貨, 一係去觀塘工廈拎有啲麻煩

啱啱去咗上海隔離同出trip，出嚟後去咗幾間bistro，好正。

大家有冇發現，香港嘅bistronomy文化，其實唔太流行，唔知是咪俾租金同人工限制。我印象中，LQV同La Cabane算係做得好好，其他wine bar真係偏貴，或者有冇推介？

個人覺得提高budget 會好少少

認同

應該要提到幾高？

百尾都有好嘢

再平都$130-$180 我覺得
白酒選擇會好啲
100樓下果啲

可以請教下邊隻合適買入？